【港鐵出軌】回廠列車突出軌 車卡彈起撞爆石屎梯

【16:17】機電署稱今日已派員到車廠了解及調查出軌意外，港鐵一般需於4至6星期內就意外向運輸署及運房局等提交調查報告

港鐵發生罕見的出軌意外！消息稱，一輛港鐵列車今日凌晨在返柴灣車廠時，其中一卡車廂突然出軌，出軌的車廂猛撞向清潔工作用的月台，並撞翻了一條供車長上落列車用的石屎樓梯，列車的車身及其中一車門被撞毀，幸意外中據悉無人受傷。意外現因眾說紛紜，有港鐵人員懷疑意外起因是列車其中一車廂車底的氣墊(Air suspension)突然爆裂，令車廂彈起及出軌，但亦有說法指意外起因疑是車廂轉向架的車輪出問題，機電署與港鐵正調查意外真正原因。

意外發生後，港鐵未有公開事件或解釋意外，有港鐵職員稱關注意外會否與列車失修有關，因肇禍的港鐵列車據悉已使用多年。

本身是港鐵車長的葵青區議員梁志成稱他亦聽聞過有關意外，他形容今次列車出軌屬罕見及嚴重意外。因若在平日行車時發生意外可能會令乘客受傷及令港鐵服務癱瘓；若意外涉氣墊爆列並且於維修列車期間發生，更可能危及維修人員的生命安全。故他促請港鐵徹查事件原因及加強對瀕淘汰老舊列車的安全檢查，以策安全。

據梁所知，港鐵列車的車底氣墊系統，是用來避震以及調節車廂高低之用，因車廂若有不同的載客量（載重量），列車地板的高低會有分別。故列車的系統會利用氣墊自動調節車廂地板的高度，使之與車站月台的高度大致相同，讓乘客可安全上落列車。

爛左 要整 無錢 加價

嘩嘩嘩……

高層：下個月加價先

極危險

好多蘋果

爛左 唔整 買支那車

加價

想換新車姐

爆料果個勇士 RIP

乘客恐被罰

出年開始換新列車,會先行荃灣線(因為新車用新信號系統)

家有喜事2017

M-train >>> ...
Q-train: U

屌英車用到殘啦
又嘈又唔好坐

利申支車一鳩樣垃圾